中國今年會攻台？？﹙台灣）南鯤鯓代天府357年首度抽不出沒國運籤 !!!!

中國攻台，中華民國滅亡！

每年大年初一，「王爺總廟」台南南鯤鯓代天府都會辦抽國運籤活動。上午 11 時循古禮擲筊抽籤，都抽完了一桶 60 支籤之後，都未獲三聖杯，讓廟方宣布今年沒有國運籤。首次沒有國運籤，讓網友開玩笑說，「中華民國要亡國啦！」

曾獲網路票選十大香火好廟第一名的南鯤鯓代天府，8 年前開始在大年初一固定抽國運籤。 2015 年抽出「武則天坐天」國運籤，預言將出女總統轟動全國。不過最近 2 年國籤被解讀為國運不好，甚至有人變造「假籤」流傳網路。廟方無奈，今年決定不解籤，最後甚至沒有抽出國運籤，也令今年籤詩增添更多想像空間。

PTT 有網友認為「看得出來要亡國滅種了，連神明都提前落跑」、「國運到此，東方三清，西方如來也難救，有請上帝找美國」。還有網友牽拖到蘇貞昌身上，「誰叫妳派一個連神明都敢騙的當行政院長」、「神明都跳去對岸發展了，所以沒有國籤」。

不過還是有網友認為，這一切都是迷信，「敬鬼神而遠之，不盲目怪力亂神」、「迷信成這樣也是可笑」、「一堆怪力亂神」。

南鯤鯓代天府抽沒國運籤，網友笑翻：神明落跑了。